美軍AC-130J砲艇機 配備雷射武器

空軍特種作戰司令部(AFSOC)表示，將在2022年之前，在AC-130J砲艇機上安裝高能雷射武器。

國際防衛雜誌(National Defense)報導，美國空軍司令部固定翼計劃執行長梅利莎·強生上校(Melissa Johnson)說， AFSOC與海軍水面作戰中心合作研發雷射武器，已經有5年之久，進行了一系列研究和地面測試。

她說：「我非常期待最後成果，雷射武器將會是未來的裝備」

報導稱，目前的測試都是地面上行，但是到2022年，就會將雷射武器安裝在飛機上測試。她指出，雷射武器的能量功率是60千瓦。

最近，雷射武器正式納入了AC-130J計劃，也就是，AC-130J將成為雷射武器的載台。

AC-130J是新一代的美國空軍砲艇機，稱為「幽靈騎士」(Ghostride)，它具有比前一代C-130H更大的機身，也就有更好的裝載量、航程和滯空時間，目前已達到初始作戰狀態。

軍事網()報導，AC-130的飛行指揮官湯姆·帕倫斯克（Tom Palenske）相當期待雷射武器的到來，他已經在思考，未來特種作戰上，雷射武器的使用場合。

帕倫斯克說，雷射是重要王牌武器，它的瞬間指向性，能攔截其他的武器系統，並且能進行更精準的突擊作戰。

他說：「假如有了雷射武器，要再執行一次擒拿諾瑞加(Manuel Noriega)的任務，那麼行動會比當年還要簡單，只要先用雷射將他的汽車引擎上燒個洞，使其癱瘓，再派海豹隊去抓捕就行。」

帕倫斯克說的是是1989年，美國入侵巴拿馬，抓補諾瑞加的「正當行動」(Operation Just Cause)。

高能雷射已超過肉眼可見，所以遭到攻擊的車輛只會感覺到一陣熱，然後車子就壞了，沒有噪音，沒有大驚小怪，沒人知道它發生了。

其實，研究進度已經落後了，AFSOC曾希望今年就雷射武器整合到飛機上。但是資金不足，使得工作只能延遲。

裝到落B2既話就真係冇人知
做咩都得

唔係話耗電勁咩？
解決咗？

美軍講得既野，已經發明咗20-30年

美國爸爸

呀群入黎帶路啦

雷射武器的能量功率是60千瓦

= 60部高質電腦 psu

點樣將石油變曬做電 係架飛機度

即刻諗起
「精確點．湯文斯」

有發電機, 唔係新科技
打南磨

EA Games Destroy everything

夠唔夠位擺咁大部Dynamo
會唔會太重

光棱坦克整左未

遼寧號有煙霧防激光真係有先見之明

就算是地盤級科技, 都係1噸, 大飛機夠裝la

拎多個飛機引擎既輸出去俾電

AC130 仲要落激光炮 cls

Btw, Ac130 有無試過對海上target?

真雷射炮

唔要啲炮同子彈 應該仲會輕咗

米諾夫斯基粒子？

打落人度會點

咁少